---
comments: true
tags:
    - Real Analysis
---
# 作业1

> [!Question] Ch1 2.(iii)(iv)
> 求证：
> (iii)$\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}\left( A-A_{n} \right)=A-\bigcap\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$
> (iv)$A_{1}\times B_{1}-A_{2}\times B_{2}=\left[ \left( A_{1}-A_{2} \right)\times B_{1} \right]\bigcup\left[  A_{1}\times\left( B_{1}-B_{2} \right) \right]$

`Proof.`

(iii):
$\forall x\in A-\bigcap\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$，$x \not\in \bigcap\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}\implies\exists k,x \not\in A_{k,} s.t.x\in A-A_{k}$，得$x\in \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}\left( A-A_{n} \right)$,$LHS\supset RHS$
$\forall x\in \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}\left( A-A_{n} \right)\implies\exists k,x\in A-A_{k}$，而$\left( A-A_{k} \right)\subset A-\bigcap\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$，$LHS\subset RHS$
综上所述：$\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}\left( A-A_{n} \right)=A-\bigcap\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$
(iv):
$(x,y)\in(A_{1}-A_{2})\times B_{1}\subset A_{1}\times B_{1},x \not\in A_{2},(x,y) \not\in A_{2}\times B_{2},(x,y)\in A_{1}\times B_{1}-A_{2}\times B_{2}$，同理可知另一侧也成立，即得$LHS \supset RHS$

若是$(x,y)\in A_{1}\times B_{1}-A_{2}\times B_{2}$，选择对$x$进行讨论：
假设若是$x\in A_{2}\implies y \not\in B_{2}$，相应的有$(x,y)\in A_{1}\times \left( B_{1}-B_{2} \right)$，反之$x \not\in A_{2}$，则也有$x \in \left( A_{1}-A_{2} \right)\times B_{1}$，可以得出：$LHS \subset RHS$

综上所述：$A_{1}\times B_{1}-A_{2}\times B_{2}=\left[ \left( A_{1}-A_{2} \right)\times B_{1} \right]\bigcup\left[  A_{1}\times\left( B_{1}-B_{2} \right) \right]$


> [!question] Ch1 5
> 设$\left\{ A_{n} \right\}_{n\geq_{1}}$是一个集列，令$B_{1}=A_{1},B_{n}=A_{n}-\bigcup\limits_{k=1}^{n-1}A_{k},n\geq 2$
> 求证：$\left\{ B_{n} \right\}_{n\geq{1}}$两两不相交且$\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n}=\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$

`Proof.`

先证明两两不相交，假设$B_{m},B_{n},m<n$，若其中$m=1$，显然有$x\in B_{n}(n \geq 2),x \not\in A_{1}=B_{1}$

若$m \neq 1$，对于$B_{m}=A_{m}-\bigcup\limits_{k=1}^{m-1}A_{k},B_{n}=A_{n}-\bigcup\limits_{k=1}^{n-1}A_{k},\bigcup\limits_{k=1}^{m-1}A_{k}\subset \bigcup\limits_{k=1}^{n-1}A_{k}$

假设存在$y\in B_{m}\bigcap B_{n},y\in B_{n},y \not\in \bigcup\limits_{k=1}^{n-1}A_{k},y \not\in A_{m}(m<n)\implies y \not\in B_{m}$，矛盾，所以两两不相交

再证明$\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n}=\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$
若是$x\in \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n},\exists k,x\in B_{k}=A_{k}-\bigcup\limits_{n=1}^{k-1}A_{n} \implies x\in A_{k}\subset \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}\to\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n}\subset\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$
同理若是$x\in \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n},\exists k,x\in A_{k}$，构造一个集合$S=\left\{ n:x\in A_{n} \right\}$，已知该集合非空，那么根据非空集合必有最小元素的性质，将最小元素记为$m$，
那么$x\in B_{m}=A_{m}-\bigcup\limits_{n=1}^{m-1}A_{n}\implies x\in \bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n}\to\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n}\supset\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$

综上所述：$\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}B_{n}=\bigcup\limits_{n=1}^{\infty}A_{n}$

> [!question] Ch1 6
> 设$\left\{ A_{n} \right\}$是一列集合.求证：
> (i)$\chi_{\varlimsup\limits_{n\to \infty}A_{n}}(x)=\varlimsup\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)$
> (ii)$\chi_{\varliminf\limits_{n\to \infty}A_{n}}(x)=\varliminf\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)$

`Proof.`

(i):
根据上极限的定义可知，$\varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}=\bigcap\limits_{i=1}^{\infty}\bigcup\limits_{n=i}^{\infty}A_{n}$，无穷多个集合含有其中元素.
若$x\in \varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}(\chi_{\varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)=1),\forall N,\exists n,n>N\implies \chi_{A_{n}}(x)=1，\varlimsup\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)=1=\chi_{\varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)$
若$x\notin \varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}(\chi_{\varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)=0)$，只有有限多个集合含有$x$,那么$\varliminf\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)=0=\chi_{\varlimsup\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)$
综上所述：证得$\chi_{\varlimsup\limits_{n\to \infty}A_{n}}(x)=\varlimsup\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)$
(ii):
根据下极限的定义可知，$\varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}=\bigcup\limits_{i=1}^{\infty}\bigcap\limits_{n=i}^{\infty}A_{n}$，只有有限个集合不含有其中元素.
若$x\in \varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}(\chi_{\varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)=1),\exists N,n>N\implies \chi_{A_{n}}(x)=1，\varliminf\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)=1=\chi_{\varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)$
若$x\notin \varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}(\chi_{\varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)=0)$，有无穷多个集合不含有$x$，那么$\varliminf\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)=0=\chi_{\varliminf\limits_{ n \to \infty }A_{n}}(x)$
综上所述：证得$\chi_{\varliminf\limits_{n\to \infty}A_{n}}(x)=\varliminf\limits_{ n \to \infty }\chi_{A_{n}}(x)$

> [!question] Ch1 7(ii)(iii)
> 设映射$f:X\to Y$，求证：
> (ii)若$B\subset Y$，则$f\left[ f^{-1}(B) \right]=B\bigcap f(X)$且$f^{-1}(B^{c})=\left[ f^{-1}(B) \right]^{c}$
> (iii)当且仅当$f$为一一映射时，对任何$A,B\subset X$有$f\left( A\bigcap B \right)=f(A)\bigcap f(B)$

`Proof.`

(ii):
先证明$f\left[ f^{-1}(B) \right]=B\bigcap f(X)$:
取任意$y\in f\left[ f^{-1}(B) \right]$，存在$x\in f^{-1}(B),f(x)=y\implies f(x)\in B ,y\in B$
同时有$x\in X,y\in f(X)$,那么得到$f\left[ f^{-1}(B) \right]\subset B\bigcap f(X)$
相应的，$y\in B \bigcap f(X) \implies \exists x\in X,f(x)=y\in B,x=f^{-1}(B)$，因此$y=f(x)=f\left[ f^{-1}(B) \right]$
那么得到$f\left[ f^{-1}(B) \right]\supset B\bigcap f(X)$
综上所述：$f\left[ f^{-1}(B) \right]=B\bigcap f(X)$

再证明$f^{-1}(B^{c})=\left[ f^{-1}(B) \right]^{c}$:
取任意$x\in f^{-1}(B^{c}),f(x)\in B^{c}(f(x)\not\in B)\implies x\not\in f^{-1}(B),x\in \left[ f^{-1}(B) \right]^{c}$，即$f^{-1}(B^{c})\subset\left[ f^{-1}(B) \right]^{c}$
相应的取$x\in \left[ f^{-1}(B) \right]^{c},x \not\in f^{-1}(B),f(x)\not\in B\implies f(x)\in B^{c},x\in f^{-1}(B^{c})$，即$f^{-1}(B^{c})\supset\left[ f^{-1}(B) \right]^{c}$
综上所述：$f^{-1}(B^{c})=\left[ f^{-1}(B) \right]^{c}$

(iii):
必要性证明：
已知$f$为一一映射,当$x\in A\bigcap B,f(x)\in f(A),f(x)\in f(B),f\left( A\bigcap B \right)\subset f(A)\bigcap f(B)$.
任取$y\in f(A)\bigcap f(B),\exists a\in A,b\in B,s.t.f(a)=y,f(b)=y$，又根据单射的定义，得$a=b\in A\bigcap B$
综上所述：$f\left( A\bigcap B \right)=f(A)\bigcap f(B)$

充分性证明：
反证法，若不是一一映射假设存在$x_{1}\neq x_{2}$,使得$f(x_{1})=f(x_{2})=C$，
构造$A=\left\{ x_{1} \right\},B=\left\{ x_{2} \right\}$，根据题设$f\left( A\bigcap B \right)=f(\emptyset)=\emptyset\neq f(A)\bigcap f(B)=C$，矛盾，$f$为单射

综上所述:当且仅当$f$为一一映射时，对任何$A,B\subset X$有$f\left( A\bigcap B \right)=f(A)\bigcap f(B)$

> [!question] Ch1 22(i)
> 具体构造下列集之间的一个完全一一映射
> (i)$\left[ 0,1 \right]$与$\left( 0,1 \right)$

`Proof.`

我们将$\left[ 0,1 \right]$分为$0,1$和$(0,1)$内的有理数和无理数，

对无理数部分构造一个无理数的恒等映射也就是当$x\in (0,1),x\not\in Q$时，$f(x)\equiv x$ 

对有理数部分先证明它是可数集，首先全体有理数是可数集，而开区间内的有理数有无限个，根据可数集的无限子集也是可数集，我们知道$(0,1)$内的有理数一定也是可数集.这样就可以进行排列:对于所有的$x\in(0,1),x\in Q$都可以用$\left\{ x_{n} \right\}_{n \geq 1}$表示.

然后构造有理数部分的映射$f(x_{1})=0,f(x_{2})=1,f(x_{n})=x_{n-2},n \geq 3$

这样就得到了$\left( 0,1 \right)\to[0,1]$的完全一一映射，下面进行分别验证.

从构造过程中可以知道$\forall x\in[0,1]$，都有$y\in(0,1)$使得$f(y)=x$($x=0,y=x_{1};x=1,y=x_{2}$).

$x \not\in Q,y=x;x \in Q-\left\{ 0,1 \right\} ,\exists k \geq 1,s.t.x=x_{k},y=x_{k+2}$所以$f$是满射

根据构造过程，若是$x_{1} \neq x_{2}$，必有$f(x_{1}) \neq f(x_{2})$，所以得到$f$是单射，综上所述：$f$是完全一一映射.






